有無加拿大巴打可以解釋下,一條輸油喉點解會搞到成個加拿大停擺

(1) 點解同時會有hereditary chief,以及由原住民民選嘅band council?
(2) 究竟原住民真正嘅民意係支持定反對條油喉?
(3) 睇新聞就話RCMP都係等法庭出咗禁制令後,然後先去地盤範圍清場,點解會搞到而家成個加拿大因為啲環保塔利班堵塞鐵路而成個國家停擺咁濟?

不過點都好,peoplekind你真係好撚廢呀,屌你老母死左膠
係咪想全加拿大人都失業先安樂呀?